<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<component type="desktop">
  <id>org.kde.calligra</id>
  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>GPL-2.0-or-later</project_license>
  <name>Calligra</name>
  <name xml:lang="ar">كاليغرا</name>
  <name xml:lang="ca">Calligra</name>
  <name xml:lang="ca-valencia">Calligra</name>
  <name xml:lang="cs">Calligra</name>
  <name xml:lang="de">Calligra</name>
  <name xml:lang="en-GB">Calligra</name>
  <name xml:lang="es">Calligra</name>
  <name xml:lang="eu">Calligra</name>
  <name xml:lang="fi">Calligra</name>
  <name xml:lang="fr">Calligra</name>
  <name xml:lang="gl">Calligra</name>
  <name xml:lang="he">Calligra</name>
  <name xml:lang="hu">Calligra</name>
  <name xml:lang="ia">Calligra</name>
  <name xml:lang="it">Calligra</name>
  <name xml:lang="ka">Calligra</name>
  <name xml:lang="lv">Calligra</name>
  <name xml:lang="nl">Calligra</name>
  <name xml:lang="pl">Calligra</name>
  <name xml:lang="pt-BR">Calligra</name>
  <name xml:lang="sa">कलिग्रा</name>
  <name xml:lang="sk">Calligra</name>
  <name xml:lang="sl">Calligra</name>
  <name xml:lang="sv">Calligra</name>
  <name xml:lang="tr">Calligra</name>
  <name xml:lang="uk">Calligra</name>
  <name xml:lang="zh-CN">Calligra</name>
  <name xml:lang="zh-TW">Calligra</name>
  <summary>All-in-one office solution</summary>
  <summary xml:lang="ar">حل مكتب متكامل</summary>
  <summary xml:lang="ca">Solució d'oficina tot en un</summary>
  <summary xml:lang="ca-valencia">Solució d'oficina tot en un</summary>
  <summary xml:lang="en-GB">All-in-one office solution</summary>
  <summary xml:lang="es">Solución ofimática todo en uno</summary>
  <summary xml:lang="eu">Bulego soluzioa, dena batean</summary>
  <summary xml:lang="fi">Kaikki kerralla -toimistoratkaisu</summary>
  <summary xml:lang="fr">Solution de suite bureautique complète</summary>
  <summary xml:lang="gl">Solución de oficina todo en un</summary>
  <summary xml:lang="he">פתרון משרדי אחוד</summary>
  <summary xml:lang="hu">Minden egyben irodai megoldás</summary>
  <summary xml:lang="ia">Solution Complete (All in One)  de Officio</summary>
  <summary xml:lang="it">Soluzione per ufficio completa</summary>
  <summary xml:lang="ka">სრული საოფისე პაკეტი</summary>
  <summary xml:lang="lv">Viss vienā biroja programmatūra</summary>
  <summary xml:lang="nl">Alles-in-een kantooroplossing</summary>
  <summary xml:lang="pl">Rozwiązanie biurowe wszystko-w-jednym</summary>
  <summary xml:lang="pt-BR">Solução de escritório tudo em um</summary>
  <summary xml:lang="sa">सर्व-एक-कार्यालय-समाधान</summary>
  <summary xml:lang="sl">Pisarniška rešitev vse v enem</summary>
  <summary xml:lang="sv">Allt i ett kontorslösning</summary>
  <summary xml:lang="tr">Hepsi Bir Arada Ofis Paketi</summary>
  <summary xml:lang="uk">Універсальне офісне рішення</summary>
  <summary xml:lang="zh-CN">一体化办公解决方案</summary>
  <summary xml:lang="zh-TW">多合一辦公軟體方案</summary>
  <description>
    <p>
      Calligra is an office and graphics suite. It contains applications for word processing, spreadsheets, presentation and vector graphics.
    </p>
    <p xml:lang="ar">كاليغرا هي مجموعة مكتب ورسومات. تضم تطبيقات لمعالجة الكلمات والجداول الممتدة والعروض التقديمية والرسومات المتجهة.</p>
    <p xml:lang="ca">Calligra és una suite d'oficina i gràfics. Conté aplicacions per a processament de textos, fulls de càlcul, presentacions i gràfics vectorials.</p>
    <p xml:lang="ca-valencia">Calligra és una suite d'oficina i gràfics. Conté aplicacions per a processament de textos, fulls de càlcul, presentacions i gràfics vectorials.</p>
    <p xml:lang="en-GB">Calligra is an office and graphics suite. It contains applications for word processing, spreadsheets, presentation and vector graphics.</p>
    <p xml:lang="es">Calligra es un paquete ofimático y gráfico. Contiene aplicaciones para procesamiento de textos, hojas de cálculo, presentaciones y gráficos vectoriales.</p>
    <p xml:lang="eu">Calligra bulegotika eta grafikoen suite bat da. Testua prozesatzeko, kalkulu-orriak, aurkezpen eta bektore-grafikoak ditu.</p>
    <p xml:lang="fi">Calligra on toimisto- ja grafiikkaohjelmisto. Se sisältää sovellukset tekstinkäsittelyyn, taulukkolaskentaan, esityksiin ja vektorigrafiikkaan.</p>
    <p xml:lang="fr">Calligra est une suite bureautique et graphique. Elle contient des applications pour le traitement de texte, les feuilles de calcul, la présentation et les graphiques vectoriels.</p>
    <p xml:lang="gl">Calligra e unha suite de oficina e de gráficos. Contén aplicacións para procesamento de texto, follas de cálculo, presentacións e gráficos vectoriais.</p>
    <p xml:lang="he">Calligra היא חבילה של כלים משרדיים וגרפיים. היא מכילה יישומים לעיבוד תמלילים, גיליונות נתונים, מצגות וגרפיקת וקטורים.</p>
    <p xml:lang="hu">A Calligra egy irodai és grafikai programcsomag, amely szövegszerkesztéshez, táblázatkezeléshez, prezentációkészítéshez és vektorgrafikához kínál alkalmazásokat.</p>
    <p xml:lang="ia">Calligra es un suite de officio e graphic. Il contine applicationes per word processing (elaboration de textos), spreadsheets (folios de calculo electronic), presentation e vector graphics (graphics vectorial).</p>
    <p xml:lang="it">Calligra è una suite per ufficio e grafica. Contiene applicazioni per elaborazione testi, fogli di calcolo, presentazioni e grafica vettoriale.</p>
    <p xml:lang="ka">Calligra საოფისე და გრაფიკული პროგრამების პაკეტია. შეიცავს ტექსტის დასამუშავებელ. ელცხრილებთან სამუშაო, პრეზენტაციის ქმნის და ვექტორული გრაფიკის პროგრამებს.</p>
    <p xml:lang="lv">„Calligra“ ir biroja un grafikas programmatūra. Tā satur programmas teksta, izklājlapu, prezentācijas un vektorgrafikas apstrādei.</p>
    <p xml:lang="nl">Calligra is een suite voor kantoor en grafische zaken. Het bevat toepassingen voor tekstbewerking, rekenbladen, presentatie en vectorgrafiek.</p>
    <p xml:lang="pl">Calligra jest pakietem biurowym i graficznym. Zawiera aplikacje do przetwarzania tekstu, arkuszy kalkulacyjnych, prezentacji oraz grafiki wektorowej.</p>
    <p xml:lang="pt-BR">O Calligra é uma suíte de escritório e gráfica. Contém aplicativos para processamento de texto, planilhas, apresentações e gráficos vetoriais.</p>
    <p xml:lang="sa">कैलिग्रा इति कार्यालयं ग्राफिक्स्-सुइट् च अस्ति । अस्मिन् शब्दसंसाधनस्य, स्प्रेड्शीट्, प्रस्तुतीकरणस्य, सदिशचित्रस्य च अनुप्रयोगाः सन्ति ।</p>
    <p xml:lang="sl">Calligra je pisarniški in grafični paket. Vsebuje aplikacije za obdelavo besedil, preglednic, predstavitev in vektorsko grafiko.</p>
    <p xml:lang="sv">Calligra är en kontors- och grafiksvit. Den innehåller program för ordbehandling, kalkylblad, presentation och vektorgrafik.</p>
    <p xml:lang="tr">Calligra bir ofis ve grafik paketidir. Sözcük işleme, tablolar, sunum ve vektör grafikler için araçlar içerir.</p>
    <p xml:lang="uk">Calligra — комплект офісних і графічних програм. У ньому містяться програми для роботи з текстом, електронними таблицями, презентаціями та векторною графікою.</p>
    <p xml:lang="zh-CN">Calligra 是一款办公与图形套件。它包含用于文字处理、电子表格、演示文稿以及矢量图形处理的应用程序。 </p>
    <p xml:lang="zh-TW">Calligra 是一套辦公軟體與圖形軟體的組合。它含有文字處理、試算表、簡報與向量圖形用的應用程式。</p>
    <!-- Word -->
    <p>
      Words is an intuitive word processor and desktop publisher application.
      With it, you can create informative and attractive documents with pleasure and ease.
    </p>
    <p xml:lang="ar">Words هو تطبيق لمعالجة الكلمات ونشر مكتبي بديهي. باستخدامه، أنشئ مستندات إعلامية وجذابة بكل متعة وسهولة.</p>
    <p xml:lang="ca">El Words és una aplicació intuïtiva de procés de textos i de publicació d'escriptori. Amb ella es poden crear documents informatius i atractius amb satisfacció i facilitat.</p>
    <p xml:lang="ca-valencia">Words és una aplicació intuïtiva de procés de textos i de publicació d'escriptori. Amb ella es poden crear documents informatius i atractius amb satisfacció i facilitat.</p>
    <p xml:lang="de">Words ist ein intuitives Programm zur Textverarbeitung und für Publikationen. Damit Sie können leicht informative und attraktive Dokumente erstellen.</p>
    <p xml:lang="en-GB">Words is an intuitive word processor and desktop publisher application. With it, you can create informative and attractive documents with pleasure and ease.</p>
    <p xml:lang="es">Words es un procesador de textos intuitivo y una aplicación de edición para el escritorio. Con ella se pueden crear documentos informativos y atractivos de forma placentera y con facilidad.</p>
    <p xml:lang="eu">Words, testu-prozesatzaile eta argitaratzeko mahaigaineko aplikazio intuitibo bat da. Hori erabiliz, dokumentu informatibo eta erakargarriak sor ditzakezu, erraz eta aise.</p>
    <p xml:lang="fi">Words on intuitiivinen tekstinkäsittely- ja taittosovellus. Sillä voi luoda informatiivisia ja houkuttelevia asiakirjoja mukavasti ja helposti.</p>
    <p xml:lang="fr">Words est une application intuitive de traitement de texte et d'édition de bureau. Avec elle, vous pouvez créer des documents informatifs et attrayants avec plaisir et facilité.</p>
    <p xml:lang="gl">Words é unha aplicación intuitiva de procesamento de texto e publicación de escritorio. Con ela pode crear documentos informativos e atractivos plácida e facilmente.</p>
    <p xml:lang="he">„מילים” הוא יישום נהיר למחשב לעיבוד תמלילים והפקת תוכן. באמצעותו, אפשר ליצור מסמכים רבי משמעות ומושכי עין בצורה מהנה ופשוטה.</p>
    <p xml:lang="hu">A Words egy intuitív szövegszerkesztő és kiadványszerkesztő alkalmazás, amellyel könnyedén és örömmel készíthet informatív és tetszetős dokumentumokat.</p>
    <p xml:lang="ia">Words es un application per elaborar texto intuitive e un editor de scriptorio. Co illo, tu pote crear documentos informative e attractive con placer e facilemente.</p>
    <p xml:lang="it">Words è un'applicazione intuitiva per l'elaborazione di testi e l'editoria desktop. Con essa, puoi creare documenti informativi e accattivanti con piacere e facilità.</p>
    <p xml:lang="ka">Words ინტუიტიური ტექსტის პროცესორი და ამუშაო მაგიის გამომცემლის აპლიკაციაა. მასთან ერთად შეგიძლიათ ინფორმატიული და მიმზიდველი დოკუმენტები სიამოვნებითა და ადვილად შექმნათ.</p>
    <p xml:lang="lv">„Words“ ir intuitīva teksta apstrādes un datorizdevniecības programma. Ar to varat patīkami un ērti veidot informatīvus un pievilcīgus dokumentus.</p>
    <p xml:lang="nl">Words is een intuïtieve toepassing voor tekstverwerken en weergeven op het bureaublad. Hiermee kunt u informatieve en attractieve documenten met plezier en gemak maken.</p>
    <p xml:lang="pl">Słowa jest intuicyjnym edytorem tekstu i biurkowym programem do publikowania. Dzięki niemu można tworzyć informacyjne i atrakcyjne dokumenty z łatwością użycia.</p>
    <p xml:lang="pt-BR">O Words é um aplicativo intuitivo de processamento de texto e editoração eletrônica. Com ele, você pode criar documentos informativos e atraentes com prazer e facilidade.</p>
    <p xml:lang="sa">शब्दाः एकः सहजः शब्दसंसाधकः डेस्कटॉप् प्रकाशक-अनुप्रयोगः च अस्ति । तेन सह भवान् सुखेन सहजतया च सूचनाप्रदं आकर्षकं च दस्तावेजं निर्मातुम् अर्हति ।</p>
    <p xml:lang="sk">Words je intuitívny textový procesor a aplikácia na desktopové publikovanie. Môžete pomocou neho vytvoriť informatívne a atraktívne dokumenty s radosťou a jednoduchosťou.</p>
    <p xml:lang="sl">Words je intuitiven urejevalnik besedil in aplikacija za namizne izdajatelje. Z njim lahko z užitkom in preprosto ustvarjate informativne in privlačne dokumente.</p>
    <p xml:lang="sv">Words är en intuitiv ordbehandlare och skrivbordspubliceringsprogram. Med den kan du skapa informativa och attraktiva dokument med nöje och lätthet.</p>
    <p xml:lang="tr">Calligra Sözcükler, sezgisel bir sözcük işlemcisi ve masaüstü yayım uygulamasıdır. Bununla, zevkle ve kolaylıkla bilgilendirici ve alımlı belgeler oluşturabilirsiniz.</p>
    <p xml:lang="uk">Words — інтуїтивно зрозуміла у користування програма для редагування текстів та приготування матеріалів для друку. За її допомогою ви можете створювати інформативні та візуально красиві документи із задоволенням та без напруження.</p>
    <p xml:lang="zh-CN">Calligra Word 是一款直观易用的文字处理和桌面出版应用程序。您可以用它轻松创建内容丰富和版式美观的文档。</p>
    <p xml:lang="zh-TW">Words 是一個符合直覺的文書處理軟體與桌面出版應用程式。利用 Words，您可以輕易開心地建立富含資訊且吸引人的文件。</p>
    <!-- Sheet -->
    <p>
      Calligra Sheets is a fully-featured calculation and spreadsheet tool.
      Use it to quickly create and calculate various business-related spreadsheets, such as income and expenditure, employee working hours, etc.
    </p>
    <p xml:lang="ar">Calligra Sheets أداة حساب وجداول ممتدة كاملة الميزات. استخدِمه لإنشاء وحساب جداول ممتدة مختلفة متعلقة بالعمل بسرعة، مثل الدخل والمصروفات، وساعات عمل الموظفين، إلخ.</p>
    <p xml:lang="ca">El Sheets del Calligra és una eina de full de càlcul plenament funcional. S'usa per a crear i calcular ràpidament diversos fulls de càlcul relacionats amb els negocis, com els ingressos i despeses, les hores de treball dels empleats, etc.</p>
    <p xml:lang="ca-valencia">Sheets de Calligra és una eina de full de càlcul plenament funcional. S'utilitza per a crear i calcular ràpidament diversos fulls de càlcul relacionats amb els negocis, com els ingressos i despeses, les hores de treball dels empleats, etc.</p>
    <p xml:lang="de">Calligra Sheets ist ein voll funktionsfähiges Berechnungs- und Tabellenkalkulationsprogramm. Verwenden Sie es, um schnell verschiedene geschäftliche Tabellenkalkulationen zu erstellen und zu berechnen, wie wie z. B. Einnahmen und Ausgaben, Arbeitszeiten der Mitarbeiter usw.</p>
    <p xml:lang="en-GB">Calligra Sheets is a fully-featured calculation and spreadsheet tool. Use it to quickly create and calculate various business-related spreadsheets, such as income and expenditure, employee working hours, etc.</p>
    <p xml:lang="es">Calligra Sheets es una herramienta de cálculo y de hojas de cálculo rica en funciones. Puede usarla para calcular y crear rápidamente diversas hojas de cálculo empresariales, como las de gastos e ingresos, horas de trabajo de los empleados, etc.</p>
    <p xml:lang="eu">Calligra Sheets, kalkulatzeko tresna eta kalkulu-orri tresna guztiz funtzional bat da. Erabil ezazu negozioarekin lotutako hainbat kalkulu-orri azkar sortzeko eta kalkulatzeko, hala nola, diru-sarrerak eta gastuak, enplegatuen lanorduak, etab.</p>
    <p xml:lang="fi">Calligra Sheets on täyspiirteinen taulukkolaskentatyökalu. Sillä voi nopeasti luoda ja laskea eri taloustaulukoita kuten tuloja ja menoja, työntekijän työtunteja jne.</p>
    <p xml:lang="fr">Calligra Sheets est un outil de calcul et de feuille de calcul complet. Utilisez-le pour créer et calculer rapidement diverses feuilles de calcul liées à l'entreprise, telles que les revenus et les dépenses, les heures de travail des employés, etc.</p>
    <p xml:lang="gl">Calligra Sheets é unha ferramenta completa de follas de cálculo. Úsea para crear rapidamente follas de cálculo de negocios, como por exemplo follas de gastos e ingresos, de horas de traballo, etc.</p>
    <p xml:lang="he">גיליונות של Calligra הוא כלי חישוב וגיליון נתונים עתיר יכולות. אפשר להשתמש בו כדי ליצור ולחשב גיליונות נתונים עסקיים במהירות, כגון הכנסות והוצאות, שעות עבודה של עובדים ועוד.</p>
    <p xml:lang="hu">A Calligra Sheets egy teljes funkcionalitású táblázatkezelő és számítási eszköz. Használhatja különféle üzleti táblázatok — például bevétel- és kiadáskimutatások, munkavállalói munkaidő-nyilvántartások, stb. — gyors létrehozására és számítására.</p>
    <p xml:lang="ia">Calligra Sheets es un instrumento de calculation complete de characteristicas e un folio de calculo electronic. Usa lo per crear rapidemente e calcular varie folios de calculo relate a affaires, tal como ganio e expensa, horas de labor de empleato, etc. </p>
    <p xml:lang="it">Calligra Sheets è uno strumento di calcolo e foglio di calcolo completo. Utilizzalo per creare e calcolare rapidamente vari fogli di calcolo aziendali, come entrate e uscite, ore di lavoro dei dipendenti, ecc.</p>
    <p xml:lang="ka">Callgra Sheets სრულაფსოვანი გამოთვლებისა და ელცხრილებთან სამუშაო პროგრამაა. გამოიყენეთ ის, რომ შექმნათ და გამოთვალოთ ბიზნესთან დაკავშირებული საჭიროებები. მაგალითად: შემოსავალ/გასავალი, თანამშრომლების სამუშაო საათები და ა.შ.</p>
    <p xml:lang="lv">„Calligra Sheets“ ir iespējām bagāts aprēķinu un izklājlapu rīks. Izmantojiet „Sheets“, lai ātri izveidotu un aprēķinātu dažādas ar uzņēmējdarbību saistītas izklājlapas, piemēram, ienākumus, izdevumus, darbinieku darba stundas u.c. vajadzībām.</p>
    <p xml:lang="nl">Calligra Sheets is een hulpmiddel voor rekenen en rekenblad rijk aan functies. Gebruik het om snel verschillende zakelijke rekenbladen te maken, zoals inkomsten en uitgaven, werkuren van werknemers, etc.</p>
    <p xml:lang="pl">Arkusze Calligra jest pełnowartościowym narzędziem arkusza kalkulacyjnego i obliczeń. Użyj go do szybkiego tworzenia i obliczania rozmaitych biznesowych arkuszy kalkulacyjnych, takich jak przychód i rozchód, godziny pracy pracowników, itp.</p>
    <p xml:lang="pt-BR">O Calligra Sheets é uma ferramenta completa de cálculo e planilhas. Use-a para criar e calcular rapidamente diversas planilhas relacionadas à sua empresa, como receitas e despesas, horas de trabalho dos funcionários, etc.</p>
    <p xml:lang="sa">Calligra Sheets इति पूर्णविशेषतायुक्तं गणना-स्प्रेड्शीट्-उपकरणम् अस्ति । तस्य उपयोगं शीघ्रं विविधव्यापारसम्बद्धानि स्प्रेडशीट्-निर्माणार्थं गणनायाश्च कुर्वन्तु, यथा आयव्ययः, कर्मचारीकार्यसमयः इत्यादयः ।</p>
    <p xml:lang="sk">Calligra Sheets je plnohodnotný tabuľkový a výpočtový nástroj. Použite ho na rýchle vytvorenie a výpočet rôznych obchodných tabuliek, ako príjmy a výdavky, pracovné hodiny zamestnancov, atď.</p>
    <p xml:lang="sl">Calligra Sheets je popolnoma opremljeno orodje za izračune in preglednice. Uporabite ga za hitro ustvarjanje in izračun različnih preglednic, povezanih s poslovanjem, npr. kot so prihodki in odhodki, delovni čas zaposlenih itd.</p>
    <p xml:lang="sv">Calligra Sheets är ett fullfjädrat beräknings- och kalkylverktyg. Använd det för att snabbt skapa och beräkna olika företagsrelaterade kalkylblad, såsom inkomster och utgifter, anställdas arbetstid etc.</p>
    <p xml:lang="tr">Calligra Tablolar, tam özellikli bir hesaplama ve elektronik tablo aracıdır. Gelir ve gider, çalışan çalışma saatleri vb. gibi çeşitli iş ile ilgili elektronik tabloları hızla oluşturmak ve hesaplamak için kullanın.</p>
    <p xml:lang="uk">Calligra Sheets — повноцінне середовище для обчислень та роботи з електронними таблицями. Програмою можна скористатися для швидкого створення та обчислень на різноманітних пов’язаних із бізнесом електронних таблицях, зокрема вхідних та вихідних рахунках, табелів робочого часу тощо.</p>
    <p xml:lang="zh-CN">Calligra Sheets 是一款全功能的电子表格和计算统计程序。您可以使用它来快速创建电子表格并对数据进行各种计算处理，例如用度、工时等。</p>
    <p xml:lang="zh-TW">Calligra Sheets 是一個功能完善的計算與工作表工具。您可以使用它來快速建立並計算各種商業用工作表，像是收入與支出、員工工作時間等等。</p>
    <!-- Stage -->
    <p>
      Calligra Stage is an easy to use yet still flexible presentation application.
      You can easily create presentations containing a rich variety of elements, from graphics to text, from charts to images. Calligra Stage is extensible through a plugin system,
      so it is easy to add new effects, new content elements or even new ways of managing your presentation. Because of the integration with Calligra, all the power and flexibility
      of the Calligra content elements are available to Stage.
    </p>
    <p xml:lang="ar">Calligra Stage هو تطبيق عرض تقديمي سهل الاستخدام ولكنه مرن. أنشئ عروضًا تقديمية بسهولة تحتوي على مجموعة غنية من العناصر، من الرسومات إلى النص، ومن المخططات إلى الصور. Calligra Stage قابل للتوسع من خلال نظام الملحقات، لذا فمن السهل إضافة تأثيرات جديدة أو عناصر محتوى جديدة أو حتى طرق جديدة لإدارة عرضك التقديمي. بسبب التكامل مع كاليغرا، كل قوة ومرونة عناصر محتوى كاليغرا متاحة لـ Stage.</p>
    <p xml:lang="ca">L'Stage del Calligra és una aplicació de presentació flexible i fàcil d'utilitzar. Podeu crear fàcilment presentacions que continguin una gran varietat d'elements, des de gràfics a text, des de diagrames a imatges. L'Stage del Calligra és ampliable mitjançant un sistema de connectors, de manera que és senzill afegir efectes nous, elements de contingut nous o inclús noves maneres de gestionar les presentacions. Gràcies a la integració amb el Calligra, tota la potència i la flexibilitat dels elements de contingut del Calligra estan disponibles per a l'Stage.</p>
    <p xml:lang="ca-valencia">Stage de Calligra és una aplicació de presentació flexible i fàcil d'utilitzar. Podeu crear amb facilitat presentacions que continguen una gran varietat d'elements, des de gràfics fins a text, des de diagrames fins a imatges. Stage de Calligra és ampliable mitjançant un sistema de connectors, de manera que és senzill afegir efectes nous, elements de contingut nous o inclús noves maneres de gestionar les presentacions. Gràcies a la integració amb Calligra, tota la potència i la flexibilitat dels elements de contingut de Calligra estan disponibles per a Stage.</p>
    <p xml:lang="en-GB">Calligra Stage is an easy to use yet still flexible presentation application. You can easily create presentations containing a rich variety of elements, from graphics to text, from charts to images. Calligra Stage is extensible through a plugin system, so it is easy to add new effects, new content elements or even new ways of managing your presentation. Because of the integration with Calligra, all the power and flexibility of the Calligra content elements are available to Stage.</p>
    <p xml:lang="es">Calligra Stage es una aplicación de presentaciones fácil de usar, aunque flexible. Permite crear con facilidad presentaciones que contienen una rica variedad de elementos, desde gráficos hasta texto, y desde gráficas a imágenes. Calligra Stage se puede extender mediante un sistema de complementos, por lo que resulta fácil añadir nuevos efectos, nuevos elementos de contenido e incluso nuevas formas de gestionar la presentación. Debido a su integración con Calligra, toda la potencia y la flexibilidad de los elementos de Calligra están disponibles para Stage.</p>
    <p xml:lang="eu">«Calligra Stage» erabiltzeko erraza eta aldi berean malgua den aurkezpen aplikazio bat da. Erraz sor ditzakezu era askotako elementuak dituzten aurkezpenak, grafikoak nahiz testua, diagramak nahiz irudiak. «Calligra Stage» plugin sistema baten bidez heda daiteke, horregatik erraza da efektu berriak, eduki-elementu berriak edo baita zure aurkezpenak kudeatzeko era berriak gehitzea. «Calligra»rekiko integrazioaren ondorioz, «Calligra»ko eduki elementuen gaitasun eta malgutasun guztia «Stage»n erabilgarri daude.</p>
    <p xml:lang="fi">Calligra Stage on helppokäyttöinen mutta silti joustava esityssovellus. Sillä luo helposti monenlaisia alkioita – grafiikkaa, tekstiä, kaavioita, kuvia – sisältäviä esityksiä. Calligra Stagea voi laajentaa liitännäisin, joten uusien tehosteiden, uusien sisältöalkiioiden tai jopa uusien esityksenhallintatapojen lisääminen on vaivatonta. Calligra-eheytyksen ansiosta kaikki Calligran sisältöalkoiden teho ja joustavuus on Stagessa käytettävissä.</p>
    <p xml:lang="fr">Calligra Stage est une application de présentation facile à utiliser mais toujours flexible. Vous pouvez facilement créer des présentations contenant une grande variété d'éléments, des graphiques au texte, des graphiques aux images. Calligra Stage est extensible grâce à un système de modules externes. Ainsi, il est donc facile d'ajouter de nouveaux effets, de nouveaux éléments de contenu ou même de nouvelles façons de gérer votre présentation. En raison de l'intégration avec Calligra, toute la puissance et la flexibilité des éléments de contenu de Calligra sont disponibles pour Stage.</p>
    <p xml:lang="gl">Calligra Stage é unha aplicación de presentacións fácil de usar pero flexíbel. Permítelle crear presentacións cunha ampla variedade de elementos, incluíndo texto, gráficos e imaxes. As funcionalidades de Calligra Stage poden ampliarse mediante un sistema de complementos, así que resulta doado engadir efectos e elementos novos, así como novos xeitos de xestionar as presentacións. Grazas á súa integración con Calligra, Stage pode facer uso da potencia e flexibilidade dos elementos de contido dispoñíbeis en Calligra.</p>
    <p xml:lang="he">Calligra במה הוא יישום מצגות קל לשימוש ועדיין מאוד גמיש. אפשר בקלות ליצור מצגות שמכילות מגוון רחב של רכיבים, החל מגרפיקה דרך טקסט וכלה בתמונות. את Calligra במה אפשר להרחיב בעזרת מערכת תוספים, כך שקל להוסיף אפקטים חדשים, רכיבי תוכן חדשים או איפלו דרכים חדשות לנהל את הצגת המצגת שלך. בזכות השילוב מול Calligra, כל העוצמה והגמישות של רכיבי התוכן של Calligra זמינים בבמה.</p>
    <p xml:lang="hu">A Calligra Stage egy könnyen használható, ugyanakkor rugalmas prezentációkészítő alkalmazás. Egyszerűen hozhat létre prezentációkat, amelyekben gazdag elemválaszték szerepelhet — a grafikáktól és szövegektől kezdve a diagramokon át egészen a képekig. A Calligra Stage bővítményrendszeren keresztül bővíthető, így könnyen hozzáadhat új effektusokat, tartalmi elemeket vagy akár teljesen új prezentációkezelési módokat is. A Calligra integrációjának köszönhetően a Calligra tartalmi elemeinek minden ereje és rugalmassága elérhető a Stage-ben is.</p>
    <p xml:lang="it">Calligra Stage è un'applicazione di presentazione facile da utilizzare, ma comunque flessibile. Puoi creare facilmente presentazioni contenenti un'ampia varietà di elementi, dalla grafica al testo, dai grafici alle immagini. Calligra Stage è ampliabile tramite un sistema di estensioni, quindi è facile aggiungere nuovi effetti, nuovi elementi di contenuto o persino nuovi modi di gestire la tua presentazione. Grazie all'integrazione con Calligra, tutta la potenza e la flessibilità degli elementi di contenuto di Calligra sono disponibili per Stage.</p>
    <p xml:lang="ka">Calligra Stage უადვილესი პრეზენტაციის აპლიკაციაა. შექმენით ადვილად პრეზენტაციები, რომლებიც შეიცავენ მრავალფეროვან ელემენტებს, გრაფიკიდან ტექსტამდე, გრაფიკებიდან გამოსახულებებამდე. Calligra Stage გაფართოებადია დამატებების სისტემით, ასე რომ, ახალი ეფექტების, ახალი შემცველობის ელემენტების და თქვენი პრეზენტაციის მართვის გზების დამატება ძალიან ადვილია. Calligra-სთან ინტეგრაციის გამო ყველაფერი, რაც Calligra-ს სხვა ელემენტებს აქვთ, Stage-შიც შეგიძლიათ, გამოიყენოთ.</p>
    <p xml:lang="lv">„Calligra Stage“ ir viegli lietojama un vienlaicīgi daudzfunkcionāla prezentāciju programma. Ar to varat viegli veidot prezentācijas ar plašu un dažādu elementu klāstu — no grafikas līdz tekstam un no diagrammām līdz attēliem. „Calligra Stage“ varat paplašināt ar spraudņu sistēmu, kas atvieglo jaunu efektu, satura elementu vai pat prezentāciju pārvaldīšanas veidu pievienošanu. Tā kā „Stage“ ir integrēta „Calligra“ programmatūrā, tad tā satur visus jaudīgos un pielāgojamos „Calligra“ satura elementus.</p>
    <p xml:lang="nl">Calligra Stage is een gemakkelijk te gebruiken maar toch flexibele toepassing voor presentaties. U kunt gemakkelijk presentaties maken met een rijke variatie van elementen, van grafische tot tekst, van grafieken tot afbeeldingen. Calligra Stage is uit te breiden met een systeem van plug-ins, zodat het gemakkelijk is om nieuwe effecten toe te voegen, nieuwe soorten inhoud of zelfs nieuwe manieren van het beheren van uw presentatie. Vanwege de integratie met Calligra, is alle kracht en flexibiliteit van de inhoudselementen van Calligra beschikbaar in Stage.</p>
    <p xml:lang="pl">Scena Calligra jest łatwym w użyciu, a zarazem elastycznym programem do prezentowania. Można łatwo tworzyć prezentację zawierające bogatą różnorodność elementów, od grafiki do tekstu, od wykresów do obrazów. Scena Calligra jest rozszerzalna przez system wtyczek, tak że można łatwo dodać nowe efekty, nowe elementy lub nawet nowe sposoby na zarządzanie prezentacją. Ze względów na powiązanie z Calligrą, cała moc i elastyczność elementów Calligry jest dostępna również dla Sceny.</p>
    <p xml:lang="pt-BR">O Calligra Stage é um aplicativo de apresentação fácil de usar, porém flexível. Você pode criar facilmente apresentações com uma rica variedade de elementos, de gráficos a texto, de tabelas a imagens. O Calligra Stage é extensível por meio de um sistema de plugins, facilitando a adição de novos efeitos, novos elementos de conteúdo ou até mesmo novas maneiras de gerenciar sua apresentação. Graças à integração com o Calligra, todo o poder e a flexibilidade dos elementos de conteúdo do Calligra estão disponíveis no Stage.</p>
    <p xml:lang="sa">Calligra Stage एकः सुलभः तथापि अद्यापि लचीला प्रस्तुतिः अनुप्रयोगः अस्ति। चित्रलेखात् पाठपर्यन्तं, चार्टतः चित्रपर्यन्तं समृद्धविविधतत्त्वानि युक्तानि प्रस्तुतिः भवान् सहजतया निर्मातुम् अर्हति । Calligra Stage प्लगिन्-प्रणाल्याः माध्यमेन विस्तारणीयः अस्ति, अतः नूतनाः प्रभावाः, नूतनाः सामग्री-तत्त्वानि वा भवतः प्रस्तुति-प्रबन्धनस्य नूतनानि मार्गाणि अपि योजयितुं सुलभम् अस्ति । Calligra इत्यनेन सह एकीकरणस्य कारणात् Calligra सामग्रीतत्त्वानां सर्वा शक्तिः लचीलता च Stage कृते उपलभ्यते ।</p>
    <p xml:lang="sk">Calligra Stage je jednoducho použiteľná a flexibilná aplikácia na prezentácie. Môžete jednoducho vytvárať prezentácie obsahujúce bohatý výber prvkov, od grafických po textové, od grafov po obrázky. Calligra Stage je rozšíriteľná cez systém pluginov, takže je jednoduché pridať nové efekty, nové obsahové prvky alebo dokonca nové spôsoby správy vašej prezentácie. Vďaka integrácii so systémom Calligra je k dispozícii celá sila a flexibilita obsahových prvkov Calligra.</p>
    <p xml:lang="sl">Calligra Stage je enostavna za uporabo in prilagodljiva aplikacija za predstavitve  Z lahkoto lahko ustvarite predstavitve, ki vsebujejo bogato paleto elementov, od grafik do besedila, od grafikonov do slik. Calligra Stage je razširljiv prek sistema vtičnikov, tako da je preprosto dodajanje novih učinkov, novih elementov vsebine ali celo nove načine upravljanja predstavitev v Stageu.</p>
    <p xml:lang="sv">Calligra Stage är ett lättanvänt men ändå flexibelt presentationsprogram. Du kan enkelt skapa presentationer som innehåller en mängd olika element, från grafik till text, från diagram till bilder. Calligra Stage är utbyggbart genom ett insticksprogramsystem, så det är enkelt att lägga till nya effekter, nya innehållselement eller till och med nya sätt att hantera en presentation. På grund av integrationen med Calligra är all kraft och flexibilitet i Calligras innehållselementen tillgängliga i Stage.</p>
    <p xml:lang="tr">Calligra Sahne, kullanımı kolay; ancak yine de esnek bir sunum uygulamasıdır. Grafiklerden metne, çizelgelerden resimlere kadar zengin çeşitlilikte öğeler içeren sunumları kolayca oluşturabilirsiniz. Calligra Sahne, bir eklenti sistemi aracılığıyla genişletilebilir, bu nedenle yeni efektler, yeni içerik ögeleri veya hatta sunumunuzu yönetmenin yeni yollarını eklemek kolaydır. Calligra ile tümleşim sayesinde, Calligra içerik ögelerinin tüm gücü ve esnekliği Sahne’ye sunulur.</p>
    <p xml:lang="uk">Calligra Stage — проста, але потужна програма для роботи з презентаціями. За її допомогою ви без проблем зможете створити презентацію з багатим набором елементів, від графіки до тексту, від діаграм до зображень. Можливості Calligra Stage можна розширити за допомогою системи додатків: ви можете додати нові ефекти, нові елементи вмісту і навіть нові способи керування презентацією. Через тісну інтеграцію з рештою програм Calligra ви можете скористатися усіма потужними та гнучкими елементами решти програм Calligra безпосередньо у Stage.</p>
    <p xml:lang="zh-CN">Calligra Stage 是一款易学易用却又不失强大的演示文稿制作与展示程序。您可以使用它方便地制作样式美观，包含文字、图形、图像、图表在内的演示文稿。Calligra Stage 可以通过插件进行扩展，可以方便地添加更多特效、视觉元素和演示文稿管理手段。Calligra Stage 是 Callibra 办公套件的组成部分。所有其他 Calligra 组件的功能和内容都可在 Calligra Stage 中使用。</p>
    <p xml:lang="zh-TW">Calligra Stage 是一個容易使用但仍然有彈性的簡報應用程式。它讓您可以輕易的建立包含各式各樣元素的簡報，像是圖形、文字、圖表與影像。Calligra Stage 可透過外掛程式系統進行擴展，可以輕易添加效果、新的內容元素，或甚至是管理簡報的新方法。由於它與 Calligra 整合，所有 Calligra 內容元素的功能和彈性都可以從 Stage 使用。</p>
    <!-- Karbon -->
    <p>
      Karbon is a vector drawing application with a user interface that is easy to use, highly customizable and extensible.
      That makes Karbon a great application for users starting to explore the world of vector graphics as well as for artists
      wanting to create breathtaking vector art.
    </p>
    <p xml:lang="ar">Karbon هو تطبيق رسم متجه بواجهة مستخدم سهلة الاستخدام وقابلة للتخصيص والتوسيع بشكل كبير. هذا يجعل Karbon تطبيقًا رائعًا للمستخدمين الذين بدأوا استكشاف عالم الرسومات المتجهة وكذلك للفنانين الذين يريدون إنشاء فن متجه خلاب.</p>
    <p xml:lang="ca">El Karbon és una aplicació de dibuix vectorial amb una interfície d'usuari senzilla d'utilitzar, que es pot personalitzar i ampliar molt. Això converteix el Karbon en una gran aplicació per a usuaris que comencin a explorar el món dels gràfics vectorials i també pels artistes que volen crear art vectorial que deixi bocabadat.</p>
    <p xml:lang="ca-valencia">Karbon és una aplicació de dibuix vectorial amb una interfície d'usuari senzilla d'utilitzar, la qual es pot personalitzar i ampliar molt. Açò convertix Karbon en una gran aplicació per a usuaris que comencen a explorar el món dels gràfics vectorials i també pels artistes que volen crear art vectorial que deixe bocabadat.</p>
    <p xml:lang="de">Karbon ist ein Vektorzeichenprogramm mit einer einfach zu bedienenden Benutzeroberfläche, die hochgradig anpassbar und erweiterbar ist. Das macht Karbon zu einer großartigen Anwendung – sowohl für Anwender, die in die Welt der Vektorgrafik einsteigen als auch für Künstler, die atemberaubende Vektorgrafiken erstellen möchten.</p>
    <p xml:lang="en-GB">Karbon is a vector drawing application with a user interface that is easy to use, highly customisable and extensible. That makes Karbon a great application for users starting to explore the world of vector graphics as well as for artists wanting to create breathtaking vector art.</p>
    <p xml:lang="es">Karbon es una aplicación de dibujo vectorial con una interfaz de usuario fácil de usar, altamente personalizable y extensible. Esto hace que Karbon sea una gran aplicación para los usuarios que empiezan a explorar el mundo de los gráficos vectoriales así como para los artistas que quieren crear composiciones vectoriales sorprendentes.</p>
    <p xml:lang="eu">Karbon, marrazketa bektorialeko aplikazio bat da, erabiltzen erraza den erabiltzaile-interfaze bat, norbere gustura oso egokigarria, duena. Hori dela eta, Karbon bikaina da grafiko bektorialen mundua esploratzen hasitako erabiltzaileentzat, baita arte bektorial txundigarriak sortu nahi dituzten artistentzat ere.</p>
    <p xml:lang="fi">Karbon on vektoripiirtosovellus, jonka käyttöliittymä on paitsi helppokäyttöinen myös laajalti mukautettavissa ja laajennettavissa. Se on näin mahtava sovellus niin vektorigrafiikkaan vasta tutustuville käyttäjille kuin henkeä salpaavaa vektoritaidetta luoville graafikoillekin.</p>
    <p xml:lang="fr">Karbon est une application de dessin vectoriel avec une interface utilisateur facile à utiliser, hautement personnalisable et extensible. Cela fait de Karbon une excellente application pour les utilisateurs commençant à explorer le monde des graphiques vectoriels ainsi que pour les artistes souhaitant créer une œuvre vectorielle à couper le souffle.</p>
    <p xml:lang="gl">Karbon é unha aplicación de debuxo vectorial cunha interface de usuario fácil de usar, personalizar e ampliar. Iso fai de Karbon unha grande aplicación para usuarios que comezan a explorar o mundo das imaxes vectoriais, pero tamén para artistas que queren crear impresionantes obras de arte vectoriais.</p>
    <p xml:lang="he">Karbon הוא יישום לציור וקטורי עם ממשק משתמש קל לשימוש, גמיש וניתן להרחבה. כל אלו הופכים את Karbon ליישום מעולה למשתמשים שמתחילים לחקור את עולם הגרפיקה הווקטורית לרבות אומנים שרוצים ליצור אומנות וקטורית עוצרת נשימה.</p>
    <p xml:lang="hu">A Karbon egy vektorgrafikus rajzolóalkalmazás, amely könnyen használható, rendkívül testre szabható és bővíthető felhasználói felülettel rendelkezik. Ezáltal ideális választás mindazok számára, akik most ismerkednek a vektorgrafika világával, valamint azoknak a művészeknek, akik lenyűgöző vektorgrafikákat szeretnének alkotni.</p>
    <p xml:lang="it">Karbon è un'applicazione di disegno vettoriale con un'interfaccia utente facile da utilizzare, altamente personalizzabile ed estensibile. Ciò rende Karbon un'ottima applicazione per gli utenti che iniziano a esplorare il mondo della grafica vettoriale e per gli artisti che desiderano creare arte vettoriale mozzafiato.</p>
    <p xml:lang="ka">Karbon ვექტორული ხაზვის აპლიკაციაა მომხმარებლის ინტერფეისით რომელიც იოლი, მორგებადი და გაფართოებადია. ეს Karbon-ს გადასარევ აპლიკაციად ქმნის მოხმარებლებისთვის, რომლებსაც სურთ, მიმოიხილონ ვექტორული გრაფიკის სამყარო და ხელოვნებისთვის, რომლებიც სუნთქვისშემკვრელ ვექტორულ გრაფიკას ქმნიან.</p>
    <p xml:lang="lv">„Karbon“ ir vektoru zīmēšanas programma ar viegli lietojamu, pielāgojamu un paplašināmu lietotāja saskarni. Tas „Karbon“ padara par lielisku programmu lietotājiem, kuri tikai sāk izpētīt vektoru grafiku pasauli, kā arī māksliniekiem, kuri vēlas radīt elpu aizraujošu mākslu.</p>
    <p xml:lang="nl">Karbon is een toepassing voor tekenen met vectoren met een gebruikersinterface dat gemakkelijk is te gebruiken, zeer goed aan te passen en uit te breiden. Dit maakt Karbon een geweldige toepassing voor gebruikers die de wereld van grafiek met vectoren aan het verkennen zijn evenals voor kunstenaars die adembenemende vectorkunst willen maken.</p>
    <p xml:lang="pl">Karbon jest programem do rysowania wektorowego z układem sterowania, który jest łatwy w użyciu, wysoce dostosowywalny i rozszerzalny. To czyni Karbon wspaniałym programem dla użytkowników zaczynających poznawanie świata grafiki wektorowej, a artystów zachęca do tworzenie sztuki wektorowej zapierającej dech w piersiach.</p>
    <p xml:lang="pt-BR">O Karbon é um aplicativo de desenho vetorial com uma interface de usuário fácil de usar, altamente personalizável e extensível. Isso torna o Karbon um ótimo aplicativo para usuários que estão começando a explorar o mundo dos gráficos vetoriais, bem como para artistas que desejam criar artes vetoriais de tirar o fôlego.</p>
    <p xml:lang="sa">कार्बोन् एकः सदिशचित्रण-अनुप्रयोगः अस्ति यस्य उपयोक्तृ-अन्तरफलकं भवति यस्य उपयोगः सुलभः, अत्यन्तं अनुकूलनीयः, विस्तारयोग्यः च अस्ति । तत् कार्बोन् सदिशचित्रस्य जगतः अन्वेषणं आरभमाणानां उपयोक्तृणां कृते अपि च श्वासप्रश्वासयोः कृते सदिशकलां निर्मातुम् इच्छन्तीनां कलाकारानां कृते उत्तमं अनुप्रयोगं करोति।</p>
    <p xml:lang="sk">Karbon je vektorová kresliaca aplikácia s používateľským rozhraním jednoduchým na používanie, veľmi prispôsobiteľná a rozšíriteľná. Toto robí z Karbonu výbornú aplikáciu pre používateľov, ktorí začínajú objavovať sveet vektorovej grafiky, ako aj pre umelcov, ktorí chcú vytvárať dych vyrážajúce vektorové umenie.</p>
    <p xml:lang="sl">Karbon je aplikacija za vektorsko risanje z uporabniškim vmesnikom, ki je preprosta za uporabo, zelo prilagodljiva in razširljiva. Zaradi tega je Karbon odlična aplikacija za uporabnike, ki začenjajo raziskovati svet vektorske grafike kot tudi za umetnike, ki želijo ustvariti osupljivo vektorsko umetnost.</p>
    <p xml:lang="sv">Karbon är ett vektorritprogram med ett användargränssnitt som är lätt att använda, ytterst anpassningsbart och utökningsbart. Det gör Karbon till ett utmärkt program för användare som börjar utforska vektorgrafikvärlden samt för konstnärer som vill skapa hänförande vektorkonst.</p>
    <p xml:lang="tr">Karbon, kullanımı kolay, son derece özelleştirilebilir ve genişletilebilir bir kullanıcı arayüzüne sahip bir vektör çizim uygulamasıdır. Bu, Karbon’u vektör grafikleri dünyasını keşfetmeye başlayan kullanıcılar ve nefes kesici vektör sanatı yaratmak isteyen sanatçılar için harika bir uygulama haline getirir.</p>
    <p xml:lang="uk">Karbon — програма для векторного малювання з простим, гнучким та придатним до розширення інтерфейсом користувача. Це робить Karbon чудовою програмою для користувачів, які починають знайомитися зі світом векторної графіки, а також для художників, які хочуть створити захопливі векторні твори.</p>
    <p xml:lang="zh-CN">Karbon 是一款矢量绘图程序，具有易用、高度可定制和可扩展的用户界面。它既适合初次接触矢量图形的新手小试牛刀，也适合经验丰富的画师绘制精美的作品。</p>
    <p xml:lang="zh-TW">Karbon 是一個向量繪圖應用程式，提供容易使用且極度可自訂又可擴展的使用者介面。Karbon 對於向量圖形初學者與專家皆適合。</p>
  </description>
  <url type="homepage">https://www.calligra.org/words/</url>
  <url type="bugtracker">https://bugs.kde.org/enter_bug.cgi?format=guided&amp;product=calligrawords</url>
  <screenshots>
    <screenshot type="default">
      <image>https://cdn.kde.org/screenshots/calligra/words-desktop-mode.png</image>
      <caption>Calligra Words main window showing random text in the main editor</caption>
      <caption xml:lang="ar">نافذة Calligra Words الرئيسية تعرض نصًا عشوائيًا في المحرر الرئيسي</caption>
      <caption xml:lang="ca">Finestra principal del Words del Calligra que mostra text aleatori a l'editor principal</caption>
      <caption xml:lang="ca-valencia">Finestra principal de Words de Calligra que mostra text aleatori a l'editor principal</caption>
      <caption xml:lang="en-GB">Calligra Words main window showing random text in the main editor</caption>
      <caption xml:lang="es">Ventana principal de Calligra Words que muestra un texto aleatorio en el editor principal</caption>
      <caption xml:lang="eu">Calligra Words-en leiho nagusia editore nagusian hausazko testua erakutsiz</caption>
      <caption xml:lang="fi">Calligra Wordsin pääikkuna, jossa päämuokkaimessa näkyy satunnaista tekstiä</caption>
      <caption xml:lang="fr">Fenêtre principale de Calligra Words affichant du texte aléatoire dans l'éditeur principal</caption>
      <caption xml:lang="gl">Xanela principal de Calligra Words amosando texto aleatorio no editor principal.</caption>
      <caption xml:lang="he">החלון הראשי של Calligra מילים שמציג טקסט אקראי בעורך הראשי</caption>
      <caption xml:lang="hu">A Calligra Words főablaka, amely véletlenszerű szöveget jelenít meg a fő szerkesztőben</caption>
      <caption xml:lang="ia">Fenestra principal de Calligra Words monstrante texto aleatori in le editor principal </caption>
      <caption xml:lang="it">La finestra principale di Calligra Words che mostra testo casuale nell'editor principale</caption>
      <caption xml:lang="ka">Calligra Words-ის მთავარი ფანჯარა შემთხვევითი ტექსტით რედაქტორში</caption>
      <caption xml:lang="lv">„Calligra Words“ pamata logs ar tekstu galvenajā teksta laukā</caption>
      <caption xml:lang="nl">Hoofdvenster van Calligra Words die willekeurige tekst in de hoofdbewerker toont</caption>
      <caption xml:lang="pl">Główne okno Słów Calligry, pokazujące losowy tekst w głównym edytorze</caption>
      <caption xml:lang="pt-BR">Janela principal do Calligra Words mostrando texto aleatório no editor principal</caption>
      <caption xml:lang="sa">मुख्यसम्पादके यादृच्छिकपाठं दर्शयति Calligra Words मुख्यविण्डो</caption>
      <caption xml:lang="sl">Glavno okno Calligra Words, ki prikazuje naključno besedilo v glavnem urejevalniku</caption>
      <caption xml:lang="sv">Calligra Words huvudfönster som visar slumpmässig text i huvudeditorn</caption>
      <caption xml:lang="tr">Ana düzenleyicide rastgele bir metin parçası gösteren Calligra Sözcükler ana penceresi</caption>
      <caption xml:lang="uk">Головне вікно Calligra Words із випадковим текстом у основному редакторі</caption>
      <caption xml:lang="zh-CN">Calligra Words 主窗口在主编辑器中显示随机文本</caption>
      <caption xml:lang="zh-TW">Calligra Words 主視窗，在主編輯器當中顯示一些隨機文字</caption>
    </screenshot>
    <screenshot type="default">
      <image>https://cdn.kde.org/screenshots/calligrasheets/calligrasheets.png</image>
      <caption>Calligra Sheets main window</caption>
      <caption xml:lang="ar">نافذة Calligra Sheets الرئيسة</caption>
      <caption xml:lang="ca">Finestra principal del Sheets del Calligra</caption>
      <caption xml:lang="ca-valencia">Finestra principal de Sheets de Calligra</caption>
      <caption xml:lang="de">Hauptfenster von Calligra Sheets</caption>
      <caption xml:lang="en-GB">Calligra Sheets main window</caption>
      <caption xml:lang="es">Ventana principal de Calligra Sheets</caption>
      <caption xml:lang="eu">Calligra Sheets leiho nagusia</caption>
      <caption xml:lang="fi">Calligra Sheetsin pääikkuna</caption>
      <caption xml:lang="fr">Fenêtre principale de Calligra Sheets</caption>
      <caption xml:lang="gl">Xanela principal de Calligra Sheets.</caption>
      <caption xml:lang="he">החלון הראשי של Calligra גיליונות</caption>
      <caption xml:lang="hu">A Calligra Sheets főablaka</caption>
      <caption xml:lang="ia">Fenestra principal de Calligra Sheets </caption>
      <caption xml:lang="it">La finestra principale di Calligra Sheets</caption>
      <caption xml:lang="ka">Calligra Sheets-ის მთავარი ფანჯარა</caption>
      <caption xml:lang="lv">„Calligra Sheets“ pamata logs</caption>
      <caption xml:lang="nl">Hoofdvenster van Calligra Sheets</caption>
      <caption xml:lang="pl">Główne okno Arkuszy Calligry</caption>
      <caption xml:lang="pt-BR">Janela principal do Calligra Sheets</caption>
      <caption xml:lang="sa">Calligra Sheets मुख्यविण्डो</caption>
      <caption xml:lang="sl">Glavno okno Calligra Sheets</caption>
      <caption xml:lang="sv">Calligra Sheets huvudfönster</caption>
      <caption xml:lang="tr">Calligra Tablolar ana penceresi</caption>
      <caption xml:lang="uk">Головне вікно Calligra</caption>
      <caption xml:lang="zh-CN">Calligra Sheets 主窗口</caption>
      <caption xml:lang="zh-TW">Calligra Sheets 主視窗</caption>
    </screenshot>
    <screenshot type="default">
      <image>https://cdn.kde.org/screenshots/calligra/calligrastage.png</image>
      <caption>Calligra Stage main window</caption>
      <caption xml:lang="ar">نافذة Calligra Stage الرئيسة</caption>
      <caption xml:lang="ca">Finestra principal del Stage del Calligra</caption>
      <caption xml:lang="ca-valencia">Finestra principal de Stage de Calligra</caption>
      <caption xml:lang="cs">Hlavní okno aplikace Calligra Stage</caption>
      <caption xml:lang="de">Hauptfenster von Calligra Stage</caption>
      <caption xml:lang="en-GB">Calligra Stage main window</caption>
      <caption xml:lang="es">Ventana principal de Calligra Stage</caption>
      <caption xml:lang="eu">Calligra Stage leiho nagusia</caption>
      <caption xml:lang="fi">Calligra Stagen pääikkuna</caption>
      <caption xml:lang="fr">Fenêtre principale de Calligra Stage</caption>
      <caption xml:lang="gl">Xanela principal de Calligra Stage.</caption>
      <caption xml:lang="he">החלון הראשי של Calligra במה</caption>
      <caption xml:lang="hu">A Calligra Stage főablaka</caption>
      <caption xml:lang="ia">Calligra Stage Fenestra Principal</caption>
      <caption xml:lang="it">La finestra principale di Calligra Stage</caption>
      <caption xml:lang="ka">Calligra Stage-ის მთავარი ფანჯარა</caption>
      <caption xml:lang="lv">„Calligra Stage“ pamata logs</caption>
      <caption xml:lang="nl">Hoofdvenster van Calligra Stage</caption>
      <caption xml:lang="pl">Główne okno Sceny Calligry</caption>
      <caption xml:lang="pt-BR">Janela principal do Calligra Stage</caption>
      <caption xml:lang="sa">Calligra Stage मुख्यविण्डो</caption>
      <caption xml:lang="sl">Glavno okno Calligra Stage</caption>
      <caption xml:lang="sv">Calligra Stage huvudfönster</caption>
      <caption xml:lang="tr">Calligra Sahne ana penceresi</caption>
      <caption xml:lang="uk">Головне вікно Calligra Stage</caption>
      <caption xml:lang="zh-CN">Calligra Stage 主窗口</caption>
      <caption xml:lang="zh-TW">Calligra Stage 主視窗</caption>
    </screenshot>
    <screenshot type="default">
      <image>https://carlschwan.eu/2024/08/27/calligra-office-4.0-is-out/karbon.png</image>
      <caption>Main window of Karbon</caption>
      <caption xml:lang="ar">نافذة Karbon الرئيسة</caption>
      <caption xml:lang="ca">Finestra principal del Karbon</caption>
      <caption xml:lang="ca-valencia">Finestra principal de Karbon</caption>
      <caption xml:lang="cs">Hlavní okno aplikace Karbon</caption>
      <caption xml:lang="de">Hauptfenster von Karbon</caption>
      <caption xml:lang="en-GB">Main window of Karbon</caption>
      <caption xml:lang="es">Ventana principal de Karbon</caption>
      <caption xml:lang="eu">Karbon-en leiho nagusia</caption>
      <caption xml:lang="fi">Karbonin pääikkuna</caption>
      <caption xml:lang="fr">Fenêtre principale de Karbon</caption>
      <caption xml:lang="gl">Xanela principal de Karbon.</caption>
      <caption xml:lang="he">החלון הראשי של Karbon</caption>
      <caption xml:lang="hu">A Karbon főablaka</caption>
      <caption xml:lang="ia">Fenestra principal de Karbon</caption>
      <caption xml:lang="it">La finestra principale di Karbon</caption>
      <caption xml:lang="ka">Karbon-ის მთავარი ფანჯარა</caption>
      <caption xml:lang="lv">„Karbon“ pamata logs</caption>
      <caption xml:lang="nl">Hoofdvenster van Karbon</caption>
      <caption xml:lang="pl">Główne okno Karbona</caption>
      <caption xml:lang="pt-BR">Janela principal do Karbon</caption>
      <caption xml:lang="sa">कार्बोनस्य मुख्य खिडकी</caption>
      <caption xml:lang="sl">Glavno okno Karbon</caption>
      <caption xml:lang="sv">Huvudfönstret i Karbon</caption>
      <caption xml:lang="tr">Karbon ana penceresi</caption>
      <caption xml:lang="uk">Головне вікно Karbon</caption>
      <caption xml:lang="zh-CN">Karbon 主窗口</caption>
      <caption xml:lang="zh-TW">Karbon 的主視窗</caption>
    </screenshot>
  </screenshots>
  <branding>
    <color type="primary" scheme_preference="light">#f5aa33</color>
    <color type="primary" scheme_preference="dark">#694917</color>
  </branding>
  <content_rating type="oars-1.1"/>
  <project_group>KDE</project_group>
  <launchable type="desktop-id">org.kde.calligra.desktop</launchable>
  <developer id="kde.org">
    <name>The KDE Community</name>
    <url>https://kde.org</url>
  </developer>
  <releases>
    <release version="25.12.2" date="2026-02-05"/>
    <release version="25.12.1" date="2026-01-08"/>
    <release version="25.12.0" date="2025-12-11"/>
    <release version="25.08.3" date="2025-11-06"/>
    <release version="25.08.2" date="2025-10-09"/>
    <release version="25.08.1" date="2025-09-11"/>
    <release version="25.08.0" date="2025-08-14"/>
    <release version="25.04.3" date="2025-07-03"/>
    <release version="25.04.2" date="2025-06-05"/>
    <release version="25.04.1" date="2025-05-08"/>
    <release version="25.04.0" date="2025-04-17"/>
    <release version="24.12.3" date="2025-03-06"/>
    <release version="24.12.2" date="2025-02-06"/>
    <release version="24.12.1" date="2025-01-09"/>
    <release version="24.12.0" date="2024-12-12"/>
    <release version="4.0.1" date="2024-09-03">
      <url>https://carlschwan.eu/2024/09/02/calligra-office-4.0.1/</url>
      <description>
        <p>This release add flatpak support to the Calligra Office suite.</p>
        <p xml:lang="ar">يضيف هذا الإصدار دعم ”فلاتباك“ إلى مجموعة برامج كاليغرا أوفيس.</p>
        <p xml:lang="ca">Aquesta versió afegeix el suport per a flatpak a la suite Calligra Office.</p>
        <p xml:lang="ca-valencia">Esta versió afig el suport per a flatpak a la suite Calligra Office.</p>
        <p xml:lang="es">Esta versión añade compatibilidad con flatpak al paquete Calligra Office.</p>
        <p xml:lang="fr">Cette version ajoute la prise en charge de FlatPak à la suite Calligra Office.</p>
        <p xml:lang="ia">Iste version adde supporto de flatpak al suite de Calligra Office</p>
        <p xml:lang="it">Questa versione aggiunge il supporto flatpak alla suite Calligra Office.</p>
        <p xml:lang="nl">Deze uitgave voegt ondersteuning voor flatpak toe aan de Calligra kantoorsuite.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Esta versão adiciona suporte ao Flatpak ao pacote Calligra Office.</p>
        <p xml:lang="sl">Ta izdaja dodaja podporo za flatpak v paket Calligra Office.</p>
        <p xml:lang="uk">У цьому випуску додано підтримку flatpak для усього комплекту програм Calligra Office.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="4.0.0" date="2024-08-27">
      <url>https://carlschwan.eu/2024/08/27/calligra-office-4.0-is-out/</url>
      <description>
        <p>The most significant changes are that Calligra has been fully transitioned to Qt6 and KF6, along with a major overhaul of its user interface.</p>
        <p xml:lang="ar">التغييرات الأكثر أهمية هي أن كالغرا قد انتقلت بالكامل إلى Qt6 و KF6، إلى جانب إجراء تعديل جذري على واجهة المستخدم الخاصة بها.</p>
        <p xml:lang="ca">Els canvis més significatius són que el Calligra s'ha transformat completament a les Qt6 i els KF6, juntament amb una revisió important de la seva interfície d'usuari.</p>
        <p xml:lang="ca-valencia">Els canvis més significatius són que Calligra s'ha transformat completament a les Qt6 i els KF6, juntament amb una revisió important de la seua interfície d'usuari.</p>
        <p xml:lang="es">Los cambios más significativos son que Calligra ha realizado la transición completa a Qt6 y KF6, y que se ha llevado a cabo una gran reorganización de la interfaz de usuario.</p>
        <p xml:lang="fr">Les modifications les plus significatives sont que Calligra a été entièrement migré vers Qt6 et KF6 et une refonte majeure de son interface utilisateur.</p>
        <p xml:lang="it">Le modifiche più significative riguardano la transizione completa di Calligra a Qt6 e KF6, nonché una revisione radicale della sua interfaccia utente.</p>
        <p xml:lang="nl">De belangrijkste wijzigingen zijn dat Calligra volledig is overgezet naar Qt6 en KF6, samen met een belangrijke herziening van zijn gebruikersinterface.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">As mudanças mais significativas são a transição completa do Calligra para Qt6 e KF6, juntamente com uma grande reformulação de sua interface de usuário.</p>
        <p xml:lang="sl">Najpomembnejše spremembe so, da je bila Calligra v celoti preusmerjena na Qt6 in KF6, skupaj z obsežno prenovo uporabniškega vmesnika.</p>
        <p xml:lang="uk">Найбільш суттєвими змінами є повний перехід Calligra на Qt6 та KF6, а також значний перегляд інтерфейсу користувача.</p>
        <p>Words, Sheets, and Stage now feature a new sidebar design. The “Custom Shape” docker has been removed, and custom shapes are now accessible through a popup menu in the toolbar across all Calligra applications. We simplified the toolbar and removed the basic copy, paste and cut actions.</p>
        <p xml:lang="ar">تتميز كلمات وأوراق ومرحلة الآن بتصميم جديد للشريط الجانبي. أُزيلت أداة ”الشكل المخصص“ وأصبح من الممكن الآن الوصول إلى الأشكال المخصصة من خلال قائمة منبثقة في شريط الأدوات في جميع تطبيقات كاليغرا. قمنا بتبسيط شريط الأدوات وأزلنا إجراءات النسخ واللصق والقص الأساسية.</p>
        <p xml:lang="ca">El Words, el Sheets i l'Stage ara compten amb un disseny nou de barra lateral. S'ha eliminat l'acoblador de «forma personalitzada», i ara es pot accedir a formes personalitzades a través d'un menú emergent a la barra d'eines a través de totes les aplicacions del Calligra. S'ha simplificat la barra d'eines i s'han eliminat les accions bàsiques de còpia, enganxa i retalla.</p>
        <p xml:lang="ca-valencia">Words, Sheets i Stage ara compten amb un disseny nou de barra lateral. S'ha eliminat l'acoblador de «forma personalitzada», i ara es pot accedir a formes personalitzades a través d'un menú emergent a la barra d'eines a través de totes les aplicacions de Calligra. S'ha simplificat la barra d'eines i s'han eliminat les accions bàsiques de còpia, apega i retalla.</p>
        <p xml:lang="es">Words, Sheets y Stage muestran ahora un nuevo diseño de la barra lateral. Se ha eliminado el panel «Forma personalizada». Se puede acceder a las formas personalizadas mediante un menú desplegable de la barra de herramientas en todas las aplicaciones de Calligra. Se ha simplificado la barra de herramientas y se han eliminado las operaciones básicas de copiar, cortar y pegar.</p>
        <p xml:lang="fr">Words, Sheets et Stage présentent désormais une nouvelle conception pour la barre latérale. Le panneau « Forme personnalisée » a été supprimé. Les formes personnalisées sont maintenant accessibles grâce à un menu contextuel dans la barre d’outils de toutes les applications de Calligra. Nous avons simplifié la barre d’outils et supprimé les actions basiques de copier, coller et couper.</p>
        <p xml:lang="it">Words, Sheets e Stage presentano ora una nuova barra laterale. L'area di aggancio «Forma personalizzata» è stata rimossa e le forme personalizzate sono ora accessibili tramite un menu a comparsa nella barra degli strumenti in tutte le applicazioni Calligra. Abbiamo semplificato la barra degli strumenti e rimosso le azioni di base di copia, incolla e taglia.</p>
        <p xml:lang="nl">Words, Sheets en Stage hebben nu een nieuw ontwerp voor de zijbalk. Het vastzettermenu 'Aangepaste vorm' is verwijderd en aangepaste vormen zijn nu toegankelijk via een pop-upmenu in de werkbalk in alle Calligra-toepassingen. We hebben de werkbalk vereenvoudigd en de basisfuncties voor kopiëren, plakken en knippen verwijderd.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">O Word, o Sheets e o Stage agora apresentam um novo design de barra lateral. O painel de "Formas personalizadas" foi removido e as formas personalizadas agora podem ser acessadas por meio de um menu pop-up na barra de ferramentas em todos os aplicativos do Calligra. Simplificamos a barra de ferramentas e removemos as ações básicas de copiar, colar e recortar.</p>
        <p xml:lang="sl">Words, Sheets in Stage imajo zdaj novo zasnovo stranske vrstice. Priklopno okno »Oblika po meri« je bilo odstranjeno, oblike po meri pa so zdaj dostopne prek pojavnega menija v orodni vrstici v vseh aplikacijah Calligra. Orodno vrstico smo poenostavili in odstranili osnovna dejanja kopiranja, lepljenja in izrezovanja.</p>
        <p xml:lang="uk">У Words, Sheets та Stage представлено новий дизайн бічної панелі. Бічну панель «Нетипова форма» було вилучено, а доступ до нетипових форм здійснюється через контекстне меню на панелі інструментів у всіх програмах Calligra. Ми спростили панель інструментів і вилучили базові дії копіювання, вставляння та вирізання.</p>
      </description>
    </release>
  </releases>
</component>
